《一个经销商致供应商的商函》

《她是经销商，我是供货商！》2011-05-25 by 李青菜 周2的中午，也就是昨天中午，老千和老千的高端女友清茶，还有老笨，我们四个女的在小月河的辣婆婆吃午饭。这个餐馆的门脸不大，内堂特大，能吃饭能喝茶，还摆着古琴呢，水晶灯不吊在屋顶上，竟然用大玻璃罩子罩起来竖地下。宽阔的台阶上点着蜡烛灯，黑黝黝的石板地，从明亮的室外一进去，眼睛不适应，深一脚浅一脚的，但是临窗的位置正靠河边，满眼青翠，可惜小月河闷绿，貌似浅浅的死水。饭桌上的话题围绕着最近的悲剧，比如重创的股市2700点，酒驾的凶手366万，枯竭的湖泊十年不能恢复，（老千和老笨）新一轮出轨未遂，我弄的怪小白性格依然狷介，四公里外不堪压力而跳楼的初中女生……我们满嘴流油的抨击这个社会的种种丑恶，然后老千说，一想起这个可怕的教育体制，我决定一切都依着小千自由发展，小东西想干什么就干什么……我对小千一直特感兴趣，我问小千最近在干什么呢？老千眉飞色舞的说：“做买卖呢，从金五星买文具，在班里卖，挣差价，他爸开着本田陪她去进货！她的思路很开阔，不但卖文具，也给班里的同学提供代买早点的业务，也能挣钱……但是老师有点不高兴，管她呢！”我说太好了我也有些文具搁在家里没用，不如给小千让她卖了得了，老千说好，晚上电话你哈。晚上我就接到小千老板的电话：“喂，阿姨？阿姨你好！听我妈说你有一批————货？” ”货？“我脑子里直接想歪了，马上正过来。“小千你好，是啊，有些文具想找你给卖掉。”“好的，那我们谈谈钱吧，挣得钱怎么分，别不好意思，咱们先谈清楚。”“当然了，这个最重要了。你手里有渠道，现在渠道为王，这个问题上我听你的，你说怎么办就怎么办！”“啊？王什么？到底听谁的——？” 小千以为利润还得和一个姓王的仨人分，有点着急。“听你的！说吧！”“嗯，我，我跟你说啊，我挣一块钱，就给你五毛。”“你的意思是，五五分账？”小千同学，小学四年级的小千同学，对“渠道”“分账”这种专业词汇很不熟悉，想了一会儿才说：“嗯，嗯，嗯，就是平分的意思。”因为急于把抽屉收拾干净，我说：“行，没问题。就这么办！”放下电话，我就后悔了。头脑一热没想清楚，因为我的货是直接送到老千办公室的，“经销商”不必去金五星进货，不押货款，还无形中省了一笔汽油费，我和她的分账方式应该是七三开或者六四开，我亏了对吧？************************************************************************************************今天晚上我和孩子爹看完电影回来，发现闺女趴在饭桌上写信。原来她是在给上述供应商写商函--两周过去了，这名供应商给她的货物，连卖带送的清得七七八八了，所以这位敬业的经销商准备跟供应商结算一下货款：